沈門師兄弟徙置區第二十八期 - 「沒淡倉怎敢說心事，食淡倉先知百病能醫」

有請最新加強版聖物，攞你命32000

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

個名咩料

Push

\|/

眾安咁爆，填都係一手算

個名 會唔會俾人以為我地癡線

終於都到呢個喇!
痴線名

cfu話抽眾安冇問題, 大家可以用盡300萬孖展額大大力屌落去抽, 唔抽到時唔好問點解自己買唔起樓

邊間教會

我唔想抽到眾安呀
俾返d錢我呀

借300萬孖展額，都hold你30萬現金啦，大戶

可能入992會抽唔到

\|/ 上香先講

ok聽日入一打

咁多大手抽，可能唔中呢

一定升

個個都坐沉船 你估個個都想坐沉船meh

好！靠佢地啦！

3:13

cfu: 如果抽呢就問題不大

屌，個topic

我地講992會唔會講講下又變左之前700個唱淡區
搞到沈門同師父同路

700逢高必沽！

28400 聖物呢？

終於28期\|/
沒淡倉怎敢說心事

其實講咁耐 有幾多師兄弟有落飛

有落一股
依家希望抽唔中

唔想中阿屌

夜期 好撚大棍

你地知驚未?

恭迎淡倉. 係時候啦.

淡勢已成, 要沽趁早!

大棍極都係20點

社長fb屌鳩青姐
似乎有花生食

link?

配合下好喎，20點 都1000蚊 la

lm

邊位社長

策略王社長

好似同青姐篇專欄有關

講估賊掠王

個名
新post

做咩出賣我

我可唔可以join你玩

老柒
冇師父 有撚人睇賊掠王？

我睇牛慧

我只係有時一個人飛想係外地搵人一齊玩一晚咁

做咩先？

作為傳媒，佢檔野算係財經網台中最好
但係佢喲number

我淨係同女朋友去過澳門一次...

係貴過，去2日澳門貴過3日台灣

有糧出？

ons

日本可以去居酒屋/燒肉
外國去pub

Yes

黑鑽卡

旺巴好得閒

好快我就食Kebab 維生

call g

咪玩佢啦

其實有啲整得好好食

唔貴咩？

成日都幫住旺巴

好熱氣
要用啤酒對沖

一個二個揸咁近

易地而處姐，無人想成日硬食個肥婆

肥婆唔好咩 一齊減肥

好快食空氣

有食貴，無食錯

見到個易字就驚

好想戰鬥
每日淨係拎住啲正股幾千上落
衰起上嚟幾百蚊一日

可能人地好想要呢

一齊做運動咪無問題
唔係沖涼呀

唔輸都偷笑

咪搞佢啦

要上堂唔怪set咁遠啦

上堂邊度真係上啊

朱仔今日有冇溝女

唔講以為返中小學冇得禁電話

食豬手

朱仔點解返學都仲炒緊
返工儲落好多？

真唔真絲唔緊要，千祈唔好連絲就得

夜期仆街

走左喇
紙得返2314

咩係連絲

夜期

垃指

咁生面口，我唔會信

連p雅

from 隔離post

有抽既 當打靶啦

可以加沽
等收成

扑暈自己可能更好

其實我好耐之前入左門 係沈門審判日殺左qq牛輸左40k 之後一直深潛

排隊等打靶

唔係熟面口先唔信咩

又係qq輸4萬大元

個名唔好咩，歌黎。 btw 你地班友咁快推爆個post

白花油

期待用上次d戲名

基巴29期個標題咩撚野事

男人KTV, 正啊

好彩我日日屌師父一次 依家追返晒 先敢再出動

大凶 凶兆

依加有乜貨？

沈判日QQ牛
猩猩船長....

寧願今日夜期唔好升，聽日先一碌大陽燭打上去

我好用心改架

正解 但首先要唔好升，同唔好跌

gay

5萬贏80萬是個傳說

62785

未死依家有幾大

hehe

me 都like

唔好再講

跟師傅沽就是安心

我覺得用歌詞做標題名仲正廿八廿九我都好欣賞

夜期高水，聽日仲唔數錢

好燃好笑呀屌你老毛

我鍾意30多啲

未睇三十添

低調 你今日好似輸左右

想問下，有冇師兄知2889停左幾年牌，係咪唔會復牌？

港股而家未有條rule係講停左幾耐牌會強制收佢皮/復牌

我相信錢輸左，師父會比番我

應該接近＄1

唔好諗啦，99%total loss

qq

機會好微
證監呢期好鬼死積極做野

其他人陪你受棍阿

沈命鬥士

175 2007 700

我見到恭迎淡倉，我唔知點解諗起n年前李連杰套黃飛鴻大戰白蓮教九宮真人

其實沈門有D似白蓮教

我媽話有幾萬蚊係入面
唉，成家買股都無咩運

基巴新開個啲post名

Link please

6.7有貨

各位記得
勿沾近牛熊

如何面對，曾一起沽貨的日子，有你有我有熊有put 有淡 .....

冇運就買返d大隻好過啦

咁貴既我個日6.59買

痴撚線
神級

就拎頭兩句做新po 頭

上緊堂 差d噴水

沈門主題曲

債券違約，資不抵債，冇希望啦
資源股好受原材料價格影響，冇留意開就避左佢啦

唉真心唔敢咁樂觀，好彩件供品食左兩格止住血先

如何面對，曾一起沽貨的日子，有你有我有熊有put 有輪...夠未？...啊啊

你地係咪想笑死我地

聽日實升 師父話既

咁樣好似好D

做電話鈴聲

我入貨啲timing成日都錯

第三十期個名

如何面對，曾一起沽貨的日子，有你有我有熊有put 有輪有淡 .....

有買貴冇買錯咪ok
好過我買完預左扑暈自己
之前例子：670 2628 <<< 走哂

買到渣打結餘得返7000 今晚去入返3000蚊係咪就無事

如何面對 曾一起沽貨的日子
現在剩下我獨行
如何用心聲一一講你知
從來沒人明白我
唯一你給我好日子
有你有我有情有生有死有義

多少風波都願闖
只因彼此不死的目光
有你有我有情有天有海有地

不可猜測總有天意
才珍惜相處的日子
道別話亦未多講
只拋低這個傷心的漢子

沉沉睡了 誰分享今生的日子
活著但是沒靈魂
才明白生死之間的意思

情濃完全明白了
才甘心披上孤獨衣
有你有我有熊有put有輪夠未

當天一起不自知
分開方知根本心極癡
有你有我有情有生有死有義

只想解釋當我不智
如今想傾訴講誰知
剩下絕望舊身影
今只得千億傷心的句子

鎮定
唔知點解好似個個都唔睇好建行

仲加倉，打夠食完就算啦！

D 詞好似怪怪地

“現在剩下我獨行
如何用心聲一一講你知”

呢兩句已經係師父嘅一生最完美嘅寫照

睇到d 歌詞都feel 到師父好獨單

邊個唔睇好先
TBB d財演多數睇好4大行

唔係呀 戶口結餘無一萬會罰錢嘛
係咪今晚12點前有錢就無事

cls

技資唔count 既咩??

之前問過，佢話唔計股票戶口

bingo

只想解釋當我不智
如今想傾訴講誰知
剩下絕望舊身影
今只得千億追擊的漢子

如何面對 曾一起沽貨的日子
現在輪証我獨行
如何用心沈聲一一講你知
從來沒人食白果
唯師傅給我好日子
有你有我有情有生有死有義

多少風波都願闖
只因彼此不死的目光
有你有我有熊有put有輪有未?

不可鳩估師傅心意
才珍惜相處的日子
毒撚話亦未多講
只拋低這個沽貨的期子

沉沉睡了 誰分享鳩估的日子
活著但是沒靈魂
才明白輪証之間的意思

call put完全明白了
才鳩吓肥佬有袋底
有你有我有熊有put有輪夠未

當天一鳩put落d
分拆上市根本無藥醫
有你有我有熊有put有撚夠未?

只想解釋當我不智
如今想傾訴講誰知
剩下毒獨舊身影
今只得千億傷心的恆子

邊個話唔計，計埋咖喎，所以我先開

無架 我無同船架

無持有?點入門

我打去問又話唔計 照入錢先，一陣扣50蚊都好唔抵

我過夜得返三千都無扣過我，無事喎

師兄你好

你想買咪買

夜期好大棍

呢個icon 加朱個tone 好仆街

你睇睇先啦，真係好大棍
仆街聽日真係沈判日啦，qq 今日已經好明顯無力再上，聽日佢回一回就仆街

我睇完先入黎，就見到朱巴叫

股票而家唔值錢咩
問返佢堆2888係咪廢紙

神交過?

食緊飯呀hihi

seed or mother?

久違既大師兄上香圖\|/

快啲組隊參加

那有女

你同cream c去?

我得百五喳喎....

應該唔夠重

唔好再講啦.jpg
其實毒撚一個更開心

你肯定？我認為可以

佢自稱細細粒應該夠

計埋架 x2

旺巴佢話三個都得，暗示3p

大份唔緊要，最緊要心地
btw細細粒我可以

我打過去佢又話唔計
咁我唔去入錢喇 趕返屋企做野，唔該大家

我第一個回你，唔多謝我?
嬲豬

我見河馬有追post嘛 無心傷害你架大佬

呢樣已經夠做

我好似先係第一個...雖然反問

食個飯，夜期跌左咁多

你一話數錢就

有無預想圖先?

比朱巴讚先慘

笑左

沈門定當悔改

不要問，只要跟

所以開左都唔用

不過都ok既，平過HSBC trade左十幾野都唔使100

通常都一下take，唔排隊

我驚金仔，到時佢射，師父話，冇人會再怕，all in 買升

8500

我驚佢delaylm

痕生手續費貴過hi更加唔會用

279牛都幾多喎 315張

有冇人用過citi，出糧有免佣，會唔會好過渣打

走敢尐我會用，有acc

今日用牛牛孖展左隻正股，聽日再入錢轟爆佢

28350

肥菁都只是財演，點同妄熊師傅比

肥菁似怨婦，妄熊師父有好多分析

咁燃有訊心

之後再開集氣post岀貨

孖展992點睇

【股壇串到盡】此刻的策略（沈大師）（第142期）
2017-9-19 17:30:41

股壇串到盡1

上個禮拜同大家分享了一些經驗之談，不奢求全部人會認同，但最重要是希望在一面倒的唱好情緒之下，大家能作出警惕。在股市前線已感覺得到，投資者入市意欲越來越大，連好多一直沒有參與股市買賣的市民，也被媒體的吹的虛而躍躍欲試。對於股齡尚淺、經驗及判斷力不足的投資者來說，此刻正是最危險之時。因為市場灌輸給大家的睇法，是股市易升難跌，甚至乎有排都冇得跌。而更甚者，是不斷鼓吹大家瞓身入市，不要輕易地沽貨。似乎個個專家都覺得，自己可以掌握一切，可以有能力在大跌市之前，能夠有能力帶領所有人全身而退。大家用自己的腦子想一想，真的有人可以有這樣的能力嗎？大家可以試嚇問一問，那些現在叫你買齊貨的專家，在2007年的股災發生前，有沒有叫投資者急流勇退，幾時才發現股災已出現？

此刻股市到了什麼階段，市場的看法仍有分歧。大家如何制定自己的策略，主要建基於對後市的看法。若然覺得後市仍有很大的上升空間，沒有下跌的風險，策略當然是買到盡。但點計條數，始終向上的空間有限，向下的風險大很多，點都冇理由會在現階段買到盡。若然認同筆者的睇法，覺得大市已距離見頂不遠，已經具備了出現股災的條件，策略自然大有不同。

此刻的策略很簡單，盡量持有現金，忍受市場個別個股急升的誘惑，等待全面做淡的機會。早前在六至8月，筆者仍建議大家對個別落後股份，可用追落後的策略，小注低吸，股價一升就 hit and run，並時刻以淡倉作對沖。間中亦有建議用小注做淡，嘗試去摸頂，以防大市的跌浪提早出現。此策略最大的弊處，就是見到別人有進帳而好興奮，自己卻原地踏步。然而，這是唯一的方法，可以幫助大家在股災發生之時，能夠全身而退。每一次股災發生前，市場總有一萬個理由告訴大家，今次的情況跟以往不同，港股是只會升不會跌的。市場總會有很多聲音告訴大家，到真的出現股災之時，你已賺了很多，到時最多只會是獲利回吐而已。真的嗎？點解次次股災出現之時，發生咗都無人知？點解次次股災後，散戶皆要本利歸還，重傷離場？

上述的兩種策略：一）繼續博落去，等到股災真的發生之時才離場；二）此刻全面撤退，不再貪往後的升幅，持有現金去等待，你會如何抉擇？究竟邊個方法是正確，大家不妨用數個月作為期限，檢討一下，睇下選擇前的投資者，可否賺進而做得到全身而退。也可以睇嚇，選擇後者的投資者，最終的結果如何！

青龍之戰，遠遠比不上師父同英國皇帝之戰 ( 振英之戰 )

佢講到6-8月啲淡倉唔洗蝕咁

G持師父

你理撚得我呀.jpg

肥菁有講過992係怨婦股

Ok繼續逢高做淡

呢啲財演算啦
我淨係信師父
佢分析獨到
令到咁多師兄弟可以閉門造車

梗係支持師傅啦，個english流灘色條鐵

今朝俾佢嚇鳩死

手上隻牛牛一個唔覺意街貨100%

仲有2018呢？
前一日話有大戶支持
後一日話2018不公義

成鳩日叫康年剪soundbite,剪佢條毛開口炒

其實，認真討論，眾安上市，萬人爭奪，會唔會係牛市完結前的先兆？

慘

我個隻都66%

我諗起華泰證券

唔會，眾安會帶領大市破頂

跟師父嗰種玩法，輸part輸撚死，股災都冇撚用，冇本錢，都on99嘅，感覺唔對路唔撚識半倉/三份一倉玩嘅咩，順勢而為唔做，走去拗鳩頸，唔怪得瀨嘢

上市同配股，都係 ....

ho Ball

大膽
同我撳幅992十年圖出黎

2017-09-06
弟子不解，敢問師父於2日前睇好5，並叫信徒開Call購入正股，睇78-80蚊，何以今日認為股價「貴咗少少」?基本面忽然唔得?

基本面日日變

升就係唔值
跌就係超值

《沈子—股價篇》
樣子問：「75元匯豐，值乎？」
師曰：「可好之，看78」
匯豐下，眾人皆惑，又問曰：「74元匯豐，值乎？」
師曰：「稍高，基面不可，應淡之。」

點會 繼續牛市

識玩抽中你咪1左一巴右一巴

納dee

贏多贏少唔係問題，炒賣梗係取易不取難㗎啦，22000->24000當以為頂瀨嘢都識轉軚啦，係咁估頂做淡揾鳩自己笨柒，前面贏一大嚿，後面縮注就股災輸返利潤20%又點，之後當熊市都仲有8成利錢，當on99輸多10%利潤就反手沽期啦

好混亂呀...反問992又會點

mola mola

長知識

咁又係

主持問：「眾問聯想知，何以弱？」
師嘆，答曰：「汝查其勢，十年圖！」

鳩頭師傅真係萬鳩無一

夜期又一棍，我就快俾亂棍扑死

買咩

量巴，唔洗理佢架

近牛

爆上!!!!

有段時間唔見咗你

Qq adr 就350

美股又上

去左做消防筆試呀嘛

十年生死兩茫茫...

佢仲話自己一早叫人唔好買

諗深一層可能razer星加坡上都唔定
最近吹得好勁佢同李顯龍要搞個先進嘅統一既支付系統

慘囉 又係全世界升 港股跌

李生vs李生

轉燈

恆指adr 280

吉左倉幾時先有位入貨

我覺得睇黑期準過adr

下...黑期 ADR 都係無撚用

當然最後都係師父話事啦

聽日牛牛等收屍
逢高加沽！

黑期，夜期都好多棍

Tue Sep 19 2017 22:1:50 即市恆指成份股ADR @

名稱 現價(USD) 升跌 升跌率(%) 相對股價(HKD) 比香港變動 比香港變動率(%) 香港收市價 影響恆指點數 每天比重(%)
建行 16.8 -0.32 -1.87% 6.555 -0.115 -1.72% 6.67 -39.37 8.14
工行 14.79 0.04 0.27% 5.771 -0.039 -0.67% 5.81 -9.11 4.84
AIA 30.67 -0.38 -1.22% 59.836 0.036 0.06% 59.8 1.37 8.15
騰訊 44.3 -0.39 -0.87% 345.713 1.513 0.44% 344.2 13.14 10.65
和黃 32.3 0 0.0% 125.203 0 0.0% 115 0 2.58
長江 12.96 0.08 0.62% 101.137 0.237 0.24% 100.9 2.02 3.07
港交所 28.18 0 0.0% 219.894 0 0.0% 216.4 0 2.86
中國平安 15.98 -0.2199 -1.36% 62.352 0.052 0.08% 62.3 0.85 3.66
中電 10.255 -0.065 -0.63% 80.029 -0.171 -0.21% 80.2 -1.02 1.71
煤氣 1.86 0 0.0% 14.514 0 0.0% 14.76 0 1.4
電能 8.76 0.12 1.39% 68.36 0.81 1.2% 67.55 3.57 1.06
中銀香港 98.0922 0.1122 0.11% 38.275 0.225 0.59% 38.05 2.64 1.59
利豐 0.99 0 0.0% 3.863 0 0.0% 3.84 0 0.27
恆隆 11.57 0 0.0% 18.057 0 0.0% 18.52 0 0.42

收定屍

原野頂+1 28050 都要捱

下年仲有隻捷榮...個人認為佢響香港壟斷程度都幾高
大家點睇???
閲文我就冇咩研究過

呢隻我諗，我有買佢啲三合一奶茶包，覺得OK

雖然都玩左港女一排
不過啲風無各位師兄跟得咁貼同咁廣
平時咩途徑做功課？

真心想學野

侵侵要徹底摧毀金仔
要暴跌了

正路應該學股神，冇上市幾年嘅股票一律唔買，不過呢隻我可能小注搏吓，不過唔肯定

睇下TBB 網站新聞

準備沈判日

shit

老美都上返去
港女仲柒下柒下

Nvda

Momentum

買返騰訊算

母公司一定有著數

夜期
沈判日近了，沈門應當悔改

Kui dim wui m ming
Nei m gong kui dim g

燈都轉撚埋
好撚野

泰文黎 ?

最好係
間野蝕錢

立dee 張圖好過癮

睇你同咩人啦

清文

我接受唔到長期咁打
完全係對我既侮辱

母公司

估值goggo

我要女啊！！！！

聽日大陽燭，ok?

同妹妹仔呢

旺巴 整幾張圖黎

唔撚覆
痴撚線

美國總統特朗普周二在聯合國大會發言，向與會各國領袖發出警告，揚言如果北韓的核威脅對鄰國產生威脅，美國可能會摧毁北韓。

特朗普指北韓為「墮落的政權」，又形容北韓政袖金正恩「為他本人和其政權進行自殺任務」，「美國擁有強大的實力和耐性，但如果為了保衞自己和盟友，我們別無選擇完全毁滅北韓。」

肥仔金會唔會發癲，半夜又射

唔得
最怕湊妹妹仔

竟然係咁

免費但係chinglish 都唔ok

年輕的肉體

新post個名

差唔多啦

都係濕鳩

大佬香港有十九幾年免費教育，唔撚係唔識中文呀？
唔識中文咪用英文lor，用乜鬼chinglish 姐？

間中一句都算，我有時手快都會打
長期就真係不了

其實點睇都係入騰訊最安全

為咗進入臭雞的世界

老美one two free fall

無人理基叫

但係現價貴ma
我阿媽唔玩衍生玩正股，都想搵隻有爆發力既長揸，叫佢現價入qq 佢又嫌貴
（佢想揸到好似太古城果個c9 咁，用30k 左右ipo qq，揸到而家）
我又無理由叫佢入992 ga

仆街…

黑期

叫咩？

我完全睇唔明

春

992而家好抵屌係事實

me2
好人好者十幾二十歲人字都唔撚識打以為好搞笑

師父有冇講議息？

.

g

呢度好有師兄揸緊？

呢張愛國logo又設計得幾好喎

支那人

得閒要發洩吓

想同河馬仔對住992 一齊互射

不了 你揾師父同你互射喇

美帝搞咩

我都係7，舊年12底先出，自從上次升左os後都好食電

蒙面入閘
gd唔知尐都係咁

學到野

呢個巴同猩巴都係高手黎喎

中午係條街到一路行一路用，舊電會熱到仆街

呢招唔多女女受，隔離有兵你就大檸樂

食識唔少女咁喎

6s 去左apple 換左次電 (佢果個replacement programme)
頂你個肺換完仲倒水過未換
而家諗緊換7+ 定8+

果個叫猩猩

8+啦 反正有人俾錢
我想換X

納DEE無啦啦一棍

不了。猩猩話轉型
基巴(觀察名單)

我都想換x
但係一換就應該會俾阿爸um

x要有ibot搶喎

同埋想等x-2

分散投資istheking
btw,落網未?

男人老狗用咩plus,要睇av買pad啦

分鐘應該要買

已經有部cellular ipad
但係太重

係同卷商個邊買定係直接同港交所買

波就話一手渣唔哂就好，電話一隻手用唔到真係多舊餘，2隻手先用到我用pad唔好，要買就買7/8，用+真係多鳩餘

最重要，你諗諗係床到打丁，拎住+睇住片嚟打丁係幾撚攰

共和黨人達成試驗性稅改預算建議

285 榚榚榚

港交所個個係每個月既數據要150蚊？

Bloomberg terminal

唔係炒期好難一年80%

屌，cls真心定假膠

CFU

又一個實戰倉體現出大師功力

沈門就黎24小時都有人開post

又要捱一棍

\l/

晨早就要block人

師傅五連淡，一定有啟示
沈軍上馬

沒淡倉怎敢說心事，食淡倉先知百病能醫

今日要食淡倉

難分真與假，除非中左超智能， 唔係點輸咁多錢呀

Lm

28200

日經

新手唔奇嘅
雖然我都覺得係假膠多

感覺直頭似門人假膠搞笑

1918好似被人停左融資

師妹1918大把水位啦

\|/ 早上3支香

期貨又穿28050

期

一彈咪又升返

hihi了

勁假王又表演

QQ最終會累死英國皇帝

師父定能戰勝歸來

上香 \|/

師傅好燃勁果然派緊貨，直插無水花了

3830有50%中 應該有水位

QQ拖低恆指，垃圾

期做乜咁突然

淡勢已成, 要沽趁早!

隻供品升撚咗一倍咁滯cls

放左拎去買992

in 992 we trust

應購入藍籌王聯想

我都想宜家放唔到

又上返28050

86宜家落返60

992做高低腳可以一戰

高水

28300大陽燭

32800!!!

淡勢已成

淡勢已成，要沽趁早！

加沽先 琴日跌唔夠

3310!!!

呢排含指d 數字一係就齊頭 一係就99尾.......有無操得咁準

隻妖交所彈咗上黎

沽！

試過22222.22

期又係「原點」附近磨

果日唔話佢唔做市就假
冇記錯係上年年尾

陰d陰d想落去轉燈

所以莊家大戶已經可以控制到百份位

淡_ _ _，_ _ _ _！

一大棍

咁就6格

Shuame

食完就升，嚇Q食

師傅

200好難捉摸, 一大棍追返晒之前落後既走勢

反手 加沽 追熊！

逢高加沽，比盡咪夾多一百點

好彩隻供品臨走食到兩格

上呀！

好燃勁食咁多格

qq 唔係灰燈呀？

紅埋

恒大健康

BYD=新Tesla

痴線，升7%

搞搞個wifi又行

175

直入元朗

師父講過去到$22 $23要沽架

好大棍

10 點啦
淡友將會，全面進場

師父電視live講嘅

【實戰理論】啟動縮表 市況波動（沈振盈）（SEP 20）
2017-9-20 9:15:38

美聯儲

九月份港股，其實只是上落市格局而已，月初先回落，之後反彈，直至本週才出現突破。恆指方面，仍處於27400-28200區間內上落，全月計截至昨日收市，其實只是微升了81點。當然，指數之升主要是靠三數隻重磅股支撐。今晚聯儲局開始議息，估計今日市況仍會是上落市格局，上落空間應該不大。

今晚的議息會議，市場估計將會公布縮表的規模及時間表，至於息口方面，相信會暗示在12月才作第三次加息。而會後聲明的重點，應放在聯儲局往後的貨幣政策，以及對未來經濟的看法。若然今晚的議息結果，跟市場預期沒有太大的落差，美股也不應有太大的波動。啟動縮表當然對後市不利，但一般來說，市場會用相反的走勢去演繹。媒體也可以大合奏，華叔表的規模細，影響不大，從而製造出股市已反映此因素，因而繼續上升的假象。至於縮表的影響力有多大，可能要中線一點才能反映。但筆者堅信，縮表等同收水，股市在過去八年如何升，未來就會如何跌。

港匯昨日反彈，皆因金管局再度發票據，抽走銀行體系結餘，拆息亦隨之而急升。金管局在美國議息前有此動作，原因很簡單，防範港匯會在議息後急跌。雖然現時銀行體系結餘仍多，但亦見到香港加息的壓力正在增加。汝道在此情況下，港股上升的空間還有多少呢？

沈振盈

全篇文重點係呢兩隻字

粉紅字先係重點
32500gogogo

唉，miss 左個溝貨既機會

賣仔莫摸頭
1317

5仔係咁行 買唔買嗰三蚊好

已經估到師父點諗
個市升咁少
無力
假嘅
今晚議息完就會跌

175又數錢

1211痴撚線

qq 我求下你跌啦

同求.....呢D價位溝又唔係 on99坐係到....

入咗手牛

危機發酵
淡勢已成

入咗d 823

賣野啦

跌邊隻先

我注熊呀